黃台仰：中國政府曾企圖阻止德國政府批出難民庇護

獲德國難民庇護的本土民主前線前召集人黃台仰表示，是2017年11月正式向德國申請難民庇護，到去年5月獲批，當中沒有任何政治條件。他又透露，從德國難民署的電郵得知，中國政府在2018年5、6月曾經聯絡德方，介入事件，企圖阻止德國向他們批出難民資格，相信香港特區政府當時亦知道他們申請庇護。

黃台仰與同樣獲得難民庇護的本土民主前線前成員李東昇，在柏林出席政黨研討會後接受傳媒訪問。黃台仰說，現時不推動「港獨」，香港目前面對的問題是如何能夠守著社會僅有的自由，但並非以放棄「港獨」立場，作為換取德國庇護的條件。

黃台仰又說，既然在香港不會得到公平審訊，選擇離開香港是合理的事，不明白為何走出來就會愧對支持者，如果他日日愁眉苦臉，反而是浪費了判監人士的犧牲，著眼點是如何令他們的犧牲更有價值。

他又說，一直認為梁天琦離開香港是更好的做法，因為對方的國際知名度比較高，但後來梁天琦改變主意，決定留在香港接受審訊。